(function(e){function t(t){for(var o,r,s=t[0],c=t[1],l=t[2],f=0,d=[];f<s.length;f++)r=s[f],Object.prototype.hasOwnProperty.call(a,r)&&a[r]&&d.push(a[r][0]),a[r]=0;for(o in c)Object.prototype.hasOwnProperty.call(c,o)&&(e[o]=c[o]);u&&u(t);while(d.length)d.shift()();return i.push.apply(i,l||[]),n()}function n(){for(var e,t=0;t<i.length;t++){for(var n=i[t],o=!0,s=1;s<n.length;s++){var c=n[s];0!==a[c]&&(o=!1)}o&&(i.splice(t--,1),e=r(r.s=n[0]))}return e}var o={},a={app:0},i=[];function r(t){if(o[t])return o[t].exports;var n=o[t]={i:t,l:!1,exports:{}};return e[t].call(n.exports,n,n.exports,r),n.l=!0,n.exports}r.m=e,r.c=o,r.d=function(e,t,n){r.o(e,t)||Object.defineProperty(e,t,{enumerable:!0,get:n})},r.r=function(e){"undefined"!==typeof Symbol&&Symbol.toStringTag&&Object.defineProperty(e,Symbol.toStringTag,{value:"Module"}),Object.defineProperty(e,"__esModule",{value:!0})},r.t=function(e,t){if(1&t&&(e=r(e)),8&t)return e;if(4&t&&"object"===typeof e&&e&&e.__esModule)return e;var n=Object.create(null);if(r.r(n),Object.defineProperty(n,"default",{enumerable:!0,value:e}),2&t&&"string"!=typeof e)for(var o in e)r.d(n,o,function(t){return e[t]}.bind(null,o));return n},r.n=function(e){var t=e&&e.__esModule?function(){return e["default"]}:function(){return e};return r.d(t,"a",t),t},r.o=function(e,t){return Object.prototype.hasOwnProperty.call(e,t)},r.p="/";var s=window["webpackJsonp"]=window["webpackJsonp"]||[],c=s.push.bind(s);s.push=t,s=s.slice();for(var l=0;l<s.length;l++)t(s[l]);var u=c;i.push([1,"chunk-vendors"]),n()})({0:function(e,t){},1:function(e,t,n){e.exports=n("56d7")},1257:function(e,t,n){},2:function(e,t){},3:function(e,t){},"3f85":function(e,t,n){"use strict";n("1257")},4:function(e,t){},"56d7":function(e,t,n){"use strict";n.r(t);n("e260"),n("e6cf"),n("cca6"),n("a79d");var o=n("7a23"),a={class:"app"},i={class:"app-title"},r={class:"layout flex"},s={href:"https://robonomics.academy/",target:"_blank"},c=Object(o["g"])("option",{value:"en"},"English",-1),l=Object(o["g"])("option",{value:"ru"},"Русский",-1),u=[c,l];function f(e,t,n,c,l,f){var d=Object(o["C"])("router-view");return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",a,[Object(o["g"])("div",i,[Object(o["g"])("div",r,[Object(o["g"])("h1",null,[Object(o["h"])(Object(o["E"])(e.$t("header.title"))+" < ",1),Object(o["g"])("a",s,Object(o["E"])(e.$t("header.link")),1)]),Object(o["K"])(Object(o["g"])("select",{"onUpdate:modelValue":t[0]||(t[0]=function(e){return l.locale=e})},u,512),[[o["H"],l.locale]])])]),Object(o["i"])(d)])}var d=n("1da1"),h=(n("96cf"),n("fe43")),b=n.n(h),p=n("e79d"),m=n("0b67"),g={endpoint:"wss://kusama.rpc.robonomics.network/",isDevelopmentAccounts:!1,subscription:"4GgRRojuoQwKCZP9wkB69ZxJY4JprmHtpzEzqJLjnqu4jk1r",discord:"https://discord.com/invite/5UWNGNaAUf"},w=new p["Robonomics"]({endpoint:g.endpoint});w.setAccountManager(new b.a(m["a"]));var j=w,y={name:"App",created:function(){return Object(d["a"])(regeneratorRuntime.mark((function e(){return regeneratorRuntime.wrap((function(e){while(1)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,j.run();case 2:return e.next=4,b.a.initPlugin(j.accountManager.keyring,{isDevelopment:g.isDevelopmentAccounts});case 4:case"end":return e.stop()}}),e)})))()},data:function(){return{locale:this.$i18n.locale}},watch:{locale:function(e){this.$i18n.locale=e,localStorage.setItem("locale",e)}}},O=(n("93d5"),n("6b0d")),v=n.n(O);const k=v()(y,[["render",f]]);var q=k,x=n("6c02"),T={class:"layout"},E={key:1};function S(e,t,n,a,i,r){var s=Object(o["C"])("Account"),c=Object(o["C"])("Sender");return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",null,[Object(o["g"])("section",null,[Object(o["g"])("div",T,[Object(o["g"])("div",null,[Object(o["g"])("h1",null,Object(o["E"])(e.$t("main.title")),1),Object(o["g"])("p",null,Object(o["E"])(e.$t("main.text1")),1),Object(o["g"])("p",null,Object(o["E"])(e.$t("main.text2")),1)]),i.isReady?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])(o["a"],{key:0},[Object(o["i"])(s,{class:"block"}),Object(o["i"])(c)],64)):(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",E,Object(o["E"])(e.$t("main.wait")),1))])])])}n("b0c0");var P=function(e){return Object(o["y"])("data-v-5618fc0e"),e=e(),Object(o["w"])(),e},C={style:{"margin-bottom":"0"}},I=["value"],R={key:1},$={class:"account"},z=P((function(){return Object(o["g"])("br",null,null,-1)})),_={class:"copy"},A={class:"copied"},M={key:2},W={href:"https://polkadot.js.org/extension/",target:"_blank"};function D(e,t,n,a,i,r){var s=Object(o["C"])("i18n-t");return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("section",C,[Object(o["g"])("h3",null,Object(o["E"])(e.$t("account.title")),1),Object(o["g"])("p",null,[Object(o["g"])("i",null,Object(o["E"])(e.$t("account.notice")),1)]),Object(o["g"])("section",null,[i.accounts.length>1?Object(o["K"])((Object(o["v"])(),Object(o["f"])("select",{key:0,"onUpdate:modelValue":t[0]||(t[0]=function(e){return i.account=e})},[(Object(o["v"])(!0),Object(o["f"])(o["a"],null,Object(o["B"])(i.accounts,(function(e,t){return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("option",{key:t,value:e.address},Object(o["E"])(e.meta.isTesting?"dev":"")+" "+Object(o["E"])(e.meta.name),9,I)})),128))],512)),[[o["H"],i.account]]):Object(o["e"])("",!0),i.accounts.length>0?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("p",R,[Object(o["g"])("b",$,Object(o["E"])(i.account),1),z,Object(o["g"])("a",{class:"copyLink",href:"javascript:;",onClick:t[1]||(t[1]=Object(o["L"])((function(e){return r.clipboard(i.account,e)}),["prevent"]))},[Object(o["g"])("span",_,Object(o["E"])(e.$t("account.copy")),1),Object(o["g"])("span",A,Object(o["E"])(e.$t("account.copied")),1)])])):Object(o["e"])("",!0),0===i.accounts.length?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("p",M,[Object(o["i"])(s,{keypath:"account.create.text"},{link:Object(o["J"])((function(){return[Object(o["g"])("a",W,Object(o["E"])(e.$t("account.create.link")),1)]})),_:1})])):Object(o["e"])("",!0)])])}n("d81d"),n("d3b7"),n("25f0"),n("caad"),n("2532");var J={data:function(){return{account:null,accounts:[],devices:[]}},created:function(){var e=this;return Object(d["a"])(regeneratorRuntime.mark((function t(){var n;return regeneratorRuntime.wrap((function(t){while(1)switch(t.prev=t.next){case 0:return t.next=2,j.rws.getDevices(g.subscription);case 2:n=t.sent,n.isEmpty||(e.devices=n.toArray().map((function(e){return e.toString()}))),j.accountManager.onReady((function(){e.accounts=j.accountManager.getAccounts(),e.accounts.length&&(e.account=e.accounts[0].address)}));case 5:case"end":return t.stop()}}),t)})))()},computed:{isRws:function(){return!!this.devices.includes(this.account)}},watch:{account:function(e){return Object(d["a"])(regeneratorRuntime.mark((function t(){return regeneratorRuntime.wrap((function(t){while(1)switch(t.prev=t.next){case 0:return t.next=2,j.accountManager.selectAccountByAddress(e);case 2:case"end":return t.stop()}}),t)})))()},isRws:function(){this.isRws?j.accountManager.useSubscription(g.subscription):j.accountManager.useSubscription(!1)}},methods:{clipboard:function(e,t){navigator.clipboard.writeText(e).then((function(){t.target.closest("a").classList.add("on"),setTimeout((function(){t.target.closest("a").classList.remove("on")}),5e3)}))}}};n("ae7b");const L=v()(J,[["render",D],["__scopeId","data-v-5618fc0e"]]);var N=L,B={key:0,class:"msg"},U=["href"],Y={key:1};function G(e,t,n,a,i,r){var s=Object(o["C"])("Quiz");return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",null,[Object(o["g"])("h3",null,Object(o["E"])(e.$t("sender.title")),1),Object(o["i"])(s,{onSubmit:r.send,loader:i.loader},null,8,["onSubmit","loader"]),i.result?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",B,[Object(o["g"])("h4",null,Object(o["E"])(e.$t("sender.subtitle")),1),Object(o["g"])("ol",null,[Object(o["g"])("li",null,[Object(o["g"])("a",{href:"https://robonomics.subscan.io/extrinsic/".concat(i.result),target:"_blank"},Object(o["E"])(e.$t("sender.explorer")),9,U)])])])):Object(o["e"])("",!0),i.error?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",Y,Object(o["E"])(i.error),1)):Object(o["e"])("",!0)])}n("e9c4"),n("99af");var H=Object(o["h"])("  "),V=["type","onUpdate:modelValue","value"],K={key:0,disabled:"",style:{"font-style":"italic"}},Q=["disabled"],Z={key:2,class:"error"},F={key:3,class:"tip"},X=["href"];function ee(e,t,n,a,i,r){var s=Object(o["C"])("i18n-t");return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("section",null,[(Object(o["v"])(!0),Object(o["f"])(o["a"],null,Object(o["B"])(r.questions,(function(t,n){return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",{key:n,class:"answer"},[Object(o["g"])("h2",null,Object(o["E"])(e.$t("quiz.question"))+" "+Object(o["E"])(n+1)+": "+Object(o["E"])(t.question),1),Object(o["g"])("ul",null,[(Object(o["v"])(!0),Object(o["f"])(o["a"],null,Object(o["B"])(t.answers,(function(e,a){return Object(o["v"])(),Object(o["f"])("li",{key:a},[Object(o["g"])("label",null,[Object(o["g"])("b",null,Object(o["E"])(a)+")",1),H,Object(o["K"])(Object(o["g"])("input",{type:t.multiple?"checkbox":"radio","onUpdate:modelValue":function(e){return i.form[n]=e},value:a},null,8,V),[[o["G"],i.form[n]]]),Object(o["h"])(" "+Object(o["E"])(e),1)])])})),128))])])})),128)),n.loader?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("button",K,Object(o["E"])(e.$t("quiz.wait")),1)):(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("button",{key:1,onClick:t[0]||(t[0]=function(){return r.submit&&r.submit.apply(r,arguments)}),disabled:!i.isSubscription||i.error},Object(o["E"])(e.$t("quiz.sign")),9,Q)),i.error?(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",Z,Object(o["E"])(i.error),1)):Object(o["e"])("",!0),i.isSubscription?Object(o["e"])("",!0):(Object(o["v"])(),Object(o["f"])("div",F,[Object(o["i"])(s,{keypath:"quiz.subscription.text"},{link:Object(o["J"])((function(){return[Object(o["g"])("a",{href:i.discord,target:"_blank"},Object(o["E"])(e.$t("quiz.subscription.link")),9,X)]})),_:1})]))])}var te=n("57a8"),ne=n("b013"),oe={props:["loader"],data:function(){return{form:{},isSubscription:!1,discord:g.discord,error:!1}},created:function(){var e=this;setInterval((function(){e.isSubscription=j.accountManager.subscription}),1e3)},computed:{questions:function(){var e=te;return"ru"===this.$i18n.locale&&(e=ne),e}},watch:{questions:{handler:function(){var e={};for(var t in this.questions)e[t]=this.questions[t].multiple?[]:null;this.form=e},immediate:!0},form:{handler:function(){var e=!1;for(var t in this.form)if(null===this.form[t]||0===this.form[t].length){e=this.$t("quiz.error");break}this.error=e},deep:!0,immediate:!0}},methods:{submit:function(){this.error||this.$emit("submit",this.form)}}};n("3f85");const ae=v()(oe,[["render",ee],["__scopeId","data-v-4f5cb668"]]);var ie=ae,re={components:{Quiz:ie},data:function(){return{result:null,error:null,unsubscribe:null,loader:!1}},unmounted:function(){this.unsubscribe&&this.unsubscribe()},methods:{send:function(e){var t=this;return Object(d["a"])(regeneratorRuntime.mark((function n(){var o,a;return regeneratorRuntime.wrap((function(n){while(1)switch(n.prev=n.next){case 0:return t.error="",t.result="",t.loader=!0,n.prev=3,o=j.datalog.write(JSON.stringify({lesson:2,data:e})),n.next=7,j.accountManager.signAndSend(o);case 7:a=n.sent,t.result="".concat(a.blockNumber,"-").concat(a.txIndex),n.next=14;break;case 11:n.prev=11,n.t0=n["catch"](3),t.error=n.t0.message;case 14:t.loader=!1;case 15:case"end":return n.stop()}}),n,null,[[3,11]])})))()}}};n("e58e");const se=v()(re,[["render",G],["__scopeId","data-v-2dbc4092"]]);var ce=se,le={components:{Account:N,Sender:ce},data:function(){return{isReady:!1}},created:function(){var e=this;j.onReady((function(){e.isReady=!0}))}};const ue=v()(le,[["render",S]]);var fe=ue,de=Object(x["a"])({history:Object(x["b"])(),routes:[{path:"/",name:"main",component:fe}]}),he=de,be=n("47e2"),pe={en:{header:{title:"Lesson 2 Test",link:"Introduction Course: Lesson 2"},main:{title:"Dear participant!",text1:"You are invited to take this test for Lesson 2, which is dedicated to the first chapter of the Robonomics Whitepaper 2022 “At the Intersection of Cybernetics and Economics”. The test is designed to encourage you to reflect on the ideas covered in the lesson, and you will not find answers to some questions directly in the whitepaper. You will need to think about them by yourself , so be careful.",text2:"To pass the test, you need to score 10 correct answers out of 17 (60%, the standard value in academic practice).",wait:"Please wait"},account:{title:"1. Your account",notice:"[Robonomics parachain format]",copy:"Copy address",copied:"Address copied!",create:{text:"Create or activate your account in {link}",link:"Polkadot.js extension"}},sender:{title:"2. Your answers",subtitle:"Your answers has been sent",explorer:"View tx explorer"},quiz:{question:"Question",wait:"Please wait",sign:"Sign and send",subscription:{text:"You need free IoT subscription to make a transaction.Check out the academy-faucet bot on the {link} server.",link:"Discord"},error:"all questions must be answered"}},ru:{header:{title:"Урок 2 Тест",link:"Вводный курс: Урок 2"},main:{title:"Уважаемый участник!",text1:"Вам предлагается пройти тест ко второму уроку о первой главе Robonomics Whitepaper 2022 под названием «На стыке кибернетики и экономики». Тест предназначен для того, чтобы побудить вас задуматься над идеями, затронутыми в главе. Не все ответы на некоторые вопросы можно просто найти в тексте. Вам придется самостоятельно разобраться в них, поэтому будьте внимательны.  ",text2:"Для прохождения теста необходимо набрать 10 из 17 правильных ответов (порог в 60%, стандартный порог в академической практике).",wait:"Пожалуйста подождите"},account:{title:"1. Ваш аккаунт",notice:"[В формате парачейна Робономики]",copy:"Скопировать адрес",copied:"Адрес скопирован!",create:{text:"Создайте или активируйте свой аккаунт в {link}",link:"расширении Polkadot.js"}},sender:{title:"2. Ваши ответы",subtitle:"Ваши ответы отправлены",explorer:"Просмотр транзакции через проводник"},quiz:{question:"Вопрос",wait:"Пожалуйста подождите",sign:"Подписать и отправить",subscription:{text:"Вам нужна бесплатная IoT-подписка, чтобы выполнить транзакцию. Для этого проверьте бота academy-faucet на нашем {link} сервере.",link:"Discord"},error:"для всех вопросов должны быть даны ответы"}}},me=Object(o["d"])(q);me.use(he);var ge=Object(be["a"])({locale:localStorage.getItem("locale")||"en",messages:pe});me.use(ge),me.mount("#app")},"57a8":function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Why does the emergence of the robot economy look like a logical continuation of the human economy? (multiple answers)","answers":{"a":"There will be too many robots and devices to prevent them from becoming a direct part of economic processes.","b":"New supply chains will run too fast for humans.","c":"The transaction costs of the human economy do not allow humanity to develop sufficiently.","d":"There are already gaps in the supply chains of firms, it is more profitable to transfer the management of firms to automation."},"multiple":true},{"question":"Transaction costs are a consequence of…","answers":{"a":"the rational behavior of economic agents","b":"bounded rationality of economic agents and complexity of the world around us","c":"the use of market mechanisms","d":"the irrational behavior of economic agents"},"multiple":false},{"question":"How does the market affect the size of firms?","answers":{"a":"The size of firms depends on the internal costs of producing a product compared to the transaction costs of obtaining a similar product through market exchange transactions.","b":"The higher the transaction costs, the lower the profit of the company, and as a result, the smaller its size.","c":"The larger the market, the larger the firms represented in it.","d":"The size of firms depends on the bounded rationality of those market participants who refuse to directly participate in the exchange and agree to participate in the work of the firm."},"multiple":false},{"question":"Why hasn\'t a gigantic firm manufacturing everything in the world yet appeared according to Coase?","answers":{"a":"The sum of the transaction costs of one giant firm will outweigh the profits from the production of its goods.","b":"Competing companies just don\'t let that happen, that\'s the nature of the free market.","c":"At some point, the costs of organizing the creation of a new product within one firm will exceed the costs of creating the same product through exchange transactions.","d":"The antimonopoly authorities do not allow such firms to appear."},"multiple":false},{"question":"In which case will the transaction costs of the aircraft refueling firm decrease?","answers":{"a":"The firm will install video surveillance cameras on the refueling unit.","b":"The firm will offer airlines increased rates for refueling.","c":"The firm will replace refueling units and human operators with refueling robots.","d":"The firm will connect a digital system for processing and tracking refueling orders."},"multiple":false},{"question":"If robofirms arise and spread everywhere, then what will people do? (multiple answers)","answers":{"a":"People will simply buy goods and services from robofirms.","b":"People will engage in creative and intellectual activities.","c":"People will invest in robofirms and receive dividends.","d":"People will create handmade goods that will be highly valued.","e":"People will technically check robofirms."},"multiple":true},{"question":"The term \\"cyber-physical system\\" does not have a general strict definition. Indicate the most correct meaning that reflects the main point of the concept.","answers":{"a":"CPS is a mutual integration of the physical processes with the software and networking.","b":"CPS is a communication protocol between heterogeneous devices.","c":"CPS is an integration of devices and software.","d":"CPS is a gigantic world cybernetic system that unites everything."},"multiple":false},{"question":"Which of the following is NOT an example of a cyber-physical system?","answers":{"a":"Google Maps","b":"Smart Home","c":"Proportional-integral-derivative (PID) controller","d":"Smart factory"},"multiple":false},{"question":"A characteristic attribute of any industrial revolution is:","answers":{"a":"Transition from an agrarian society to an industrial one","b":"Rapid introduction of technologies in the most important areas of the human economy","c":"Rapid changes in the political structure of states","d":"Use of computing devices in production"},"multiple":false},{"question":"What is the fundamental difference between the fourth industrial revolution and the third?","answers":{"a":"Use of digital technologies in production processes.","b":"Introduction of industrial robots into production cycles that can work automatically.","c":"The trend is to create digital and shareable products to buyers around the world.","d":"The emergence of large-scale automatic cycles of data collection, processing and decision-making without human intervention."},"multiple":false},{"question":"What is Norbert Wiener\'s principle that he suggests as a guide to productive research?","answers":{"a":"The most productive research comes from adding a digital approach to technical fields.","b":"It is necessary to concentrate on particular cases in order to then highlight general patterns.","c":"Living beings are mysterious in nature, researching them can lead to many scientific works.","d":"The most productive research is obtained if you apply an interdisciplinary approach, and look for patterns in different areas."},"multiple":false},{"question":"What makes cryptocurrencies the first money that autonomous systems can manage?","answers":{"a":"Due to the digital nature of cryptocurrencies, the autonomous system will be protected from hacking and fraud.","b":"Autonomous systems can store cryptocurrency in personal wallets, use to accept payments and pay bills on their own.","c":"No one will be able to stop an autonomous system from completing a task if it has been paid with an immutable blockchain.","d":"Using cryptocurrencies, autonomous systems will be able to pass the Turing test."},"multiple":false},{"question":"Why are the possibilities of the Bitcoin cryptocurrency in its current form not enough for the functioning of the robot economy?","answers":{"a":"The robot will have to download the entire blockchain in order to use the crypto wallet.","b":"Bitcoin is subject to a 51% attack probability, which makes it unsafe for autonomous economic agents.","c":"Bitcoin transactions contain only payment information, while autonomous economic agents require programmable business logic.","d":"Due to the high volatility of Bitcoin, the work of autonomous economic agents can be disrupted at any time."},"multiple":false},{"question":"What are the advantages of establishing contractual relationships between cyber-physical systems when they interact?","answers":{"a":"In a contractual format, devices cannot escape human control.","b":"In a contractual format automatic services of different companies can cooperate while maintaining the interests of companies and its security.","c":"In a contractual format, it is necessary to create standardized methods for connecting different systems of companies.","d":"In a contractual format, machine-to-machine interaction requires less electricity."},"multiple":false},{"question":"Let\'s assume that the fee for conducting transactions in the Ethereum network is $200. In which of the following scenarios do you think the operation of the robot economy is still profitable? (multiple answers)","answers":{"a":"consistent workflow between two smart factories","b":"collecting data from a network of civil monitoring sensors","c":"automatic refueling of tankers","d":"quick selfies for Instagram with a hired drone","e":"automatic pizza delivery","f":"coffee shop with waffle maker robot"},"multiple":true},{"question":"What is teleology?","answers":{"a":"The study of religious dogmas.","b":"The study of human behavior, regardless of the final goal setting.","c":"The study of the causes of the behavior of artificial intelligence.","d":"The study of explaining the development of someone or something as a function of its final goals."},"multiple":false},{"question":"What is praxeology?","answers":{"a":"The study of the effectiveness of practical activities.","b":"The study of the best practical software for economics.","c":"The study of the practical usefulness of autonomous systems.","d":"The study of effective human management in a firm"},"multiple":false}]')},"861e":function(e,t,n){},"93d5":function(e,t,n){"use strict";n("f3fa")},ae7b:function(e,t,n){"use strict";n("861e")},aeaf:function(e,t,n){},b013:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"question":"Почему появление экономики роботов выглядит как логичное продолжение экономики человека? (несколько ответов)","answers":{"a":"В будущем будет слишком много роботов и устройств, и будет сложно их ограничивать от экономических процессов.","b":"Новые цепочки поставок будут работать слишком быстро для выполнения людьми.","c":"Трансакционные издержки человеческой экономики не позволяют человечеству развиваться в достаточной степени.","d":"В цепочках поставок фирм уже есть проблемы, управление фирмами выгоднее перевести на автоматизацию."},"multiple":true},{"question":"Транзакционные издержки являются следствием…","answers":{"a":"рационального поведения экономических агентов","b":"ограниченной рациональности экономических агентов и сложности окружающего мира","c":"использования рыночных механизмов","d":"иррационального поведения экономических агентов"},"multiple":false},{"question":"Как рынок влияет на размер фирм?","answers":{"a":"Размер фирм зависит от внутренних издержек производства продукта по сравнению с транзакционными издержками получения аналогичного продукта посредством рыночных обменных операций.","b":"Чем выше транзакционные издержки, тем ниже прибыль компании и, как следствие, меньше ее размер.","c":"Чем больше рынок, тем крупнее представлены на нем фирмы.","d":"Размер фирмы зависит от ограниченной рациональности тех участников рынка, которые отказываются от прямого участия в обмене и соглашаются участвовать в работе фирмы."},"multiple":false},{"question":"Почему, по теории Коуза, до сих пор не появилась гигантская фирма по производству всего?","answers":{"a":"Сумма трансакционных издержек одной гигантской фирмы превысит прибыль от производства ее товаров.","b":"Конкурирующие компании просто не позволяют этому случиться, такова природа свободного рынка.","c":"В какой-то момент затраты на организацию разработки нового продукта в рамках одной фирмы превысят затраты на создание того же продукта посредством обменных операций.","d":"Антимонопольные службы не допускают появления таких фирм."},"multiple":false},{"question":"В каком случае транзакционные издержки фирмы, занимающейся заправкой самолетов, снизятся?","answers":{"a":"Фирма установит камеры видеонаблюдения на заправочной станции.","b":"Фирма предложит авиакомпаниям повышенные тарифы на заправку.","c":"Фирма заменит заправочные станции и людей-операторов на роботов-заправщиков.","d":"Фирма подключит цифровую систему обработки и отслеживания заказов на заправку."},"multiple":false},{"question":"Если робофирмы возникнут и распространятся повсеместно, то что будут делать люди? (несколько ответов)","answers":{"a":"Люди будут просто покупать товары и услуги у робофирм.","b":"Люди будут заниматься творческой и интеллектуальной деятельностью.","c":"Люди будут инвестировать в робофирмы и получать дивиденды.","d":"Люди будут создавать товары ручной работы, которые будут высоко цениться","e":"Люди будут проверять техническое состояние робофирм."},"multiple":true},{"question":"Термин «киберфизическая система» не имеет повсеместного строгого определения. Укажите наиболее правильное определение, отражающее основную идею этого понятия.","answers":{"a":"CPS — это взаимная интеграция физических процессов с программным обеспечением и сетевым окружением.","b":"CPS — это протокол связи между разнородными устройствами.","c":"CPS — это интеграция устройств и программного обеспечения.","d":"CPS — это гигантская мировая кибернетическая система, объединяющая все на свете."},"multiple":false},{"question":"Что из перечисленного ниже НЕ является примером киберфизической системы?","answers":{"a":"Google Карты","b":"Умный дом","c":"Пропорционально-интегрально-дифференциальный (ПИД) регулятор","d":"Умная фабрика"},"multiple":false},{"question":"Характерным признаком любой промышленной революции является:","answers":{"a":"Переход от аграрного общества к индустриальному.","b":"Быстрое внедрение технологий в важнейшие сферы человеческого хозяйства","c":"Быстрые изменения в политическом устройстве государств","d":"Использование вычислительных устройств в производстве"},"multiple":false},{"question":"В чем принципиальное отличие четвертой промышленной революции от третьей?","answers":{"a":"Использование цифровых технологий в производственных процессах","b":"Внедрение в производственные циклы промышленных роботов, способных работать в автоматическом режиме.","c":"Тренд на создании цифровых и совместно используемых продуктов для покупателей по всему миру.","d":"Появление масштабных автоматических циклов сбора, обработки и принятия решений без вмешательства человека."},"multiple":false},{"question":"Какой принцип Норберт Винер предлагает в качестве руководства к продуктивным исследованиям?","answers":{"a":"Наиболее продуктивные исследования происходят при добавлении цифрового подхода в технических областях.","b":"Необходимо сконцентрироваться на частных случаях, чтобы затем выделить общие закономерности.","c":"Живые существа загадочны по своей природе, их исследование может привести ко многим научным работам.","d":"Наиболее продуктивные исследования получаются, если применять междисциплинарный подход и искать закономерности в разных областях."},"multiple":false},{"question":"Что делает криптовалюты первыми деньгами, которыми могут владеть и управлять автономные системы?","answers":{"a":"Благодаря цифровой природе криптовалют автономная система будет защищена от взлома и мошенничества.","b":"Автономные системы могут хранить криптовалюту в личных кошельках, и самостоятельно использовать ее для приема платежей и оплаты счетов.","c":"Никто не сможет остановить автономную систему от выполнения задачи, если она была оплачена через неизменяемый блокчейн.","d":"Используя криптовалюты, автономные системы смогут пройти тест Тьюринга."},"multiple":false},{"question":"Почему возможностей криптовалюты Биткойн в ее нынешнем виде недостаточно для функционирования экономики роботов?","answers":{"a":"Робот будет должен загрузить весь блокчейн, чтобы использовать крипто-кошелек.","b":"Биткойн подвержен Атаке 51%, что делает его небезопасным для автономных экономических агентов.","c":"Транзакции Биткойна содержат только платежную информацию, а автономным экономическим агентам требуется программируемая бизнес-логика.","d":"Из-за высокой волатильности Биткойна работа автономных экономических агентов может быть нарушена в любой момент."},"multiple":false},{"question":"Каковы преимущества установления договорных отношений между киберфизическими системами при их взаимодействии?","answers":{"a":"В договорном формате устройства не могут выйти из-под контроля человека.","b":"В договорном формате автоматические службы разных компаний могут сотрудничать, при это сохраняя свои бизнес-интересов и безопасность.","c":"В договорном формате необходимо создать стандартизированные способы подключения разных систем компаний.","d":"В договорном формате межмашинное взаимодействие требует меньше электроэнергии."},"multiple":false},{"question":"Предположим, что комиссия за проведение транзакций в сети Ethereum составляет 200 долларов. Как вы думаете, в каком из следующих сценариев работа экономики роботов по-прежнему прибыльна? (несколько ответов)","answers":{"a":"согласованный рабочий процесс между двумя умными фабриками","b":"сбор данных с сети датчиков гражданского мониторинга","c":"автоматическая заправка танкеров","d":"быстрые селфи для Instagram с помощью арендованного дрона","e":"автоматическая доставка пиццы","f":"работа кофейни с роботом-вафлепеком"},"multiple":true},{"question":"Что такое телеология?","answers":{"a":"Учение о религиозных догмах.","b":"Учение о поведении человека вне зависимости от конечной цели.","c":"Учение о причинах поведения искусственного интеллекта.","d":"Учение об объяснении развития кого-либо или чего-либо в зависимости от его конечных целей."},"multiple":false},{"question":"Что такое праксиология?","answers":{"a":"Учение об эффективности практической деятельности.","b":"Учение о лучшем практическом программном обеспечении для экономики.","c":"Учение о практической полезности автономных систем.","d":"Учение об эффективном  управлении персоналом в фирме"},"multiple":false}]')},e58e:function(e,t,n){"use strict";n("aeaf")},f3fa:function(e,t,n){}});
//# sourceMappingURL=app.31a5f3f2.js.map